+++
title = "解绑服务"
description = "解绑服务，不再在项目中使用绑定的 Jenkins、代码仓库或制品仓库等。"
weight = 99
+++

当不在项目中使用绑定的 Jenkins、代码仓库或制品仓库的服务时，可以进行解绑操作。
提示：

* Harbor 解绑时，会自动删除同步到命名空间的凭据。

* 对于其他的工具，凭据没有同步到命名空间里不会删除凭据。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要解绑服务的 ***项目名称***。

3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链**。

4. 单击要解绑的 ***服务***。在服务绑定详情页面，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **解除绑定**：

	* 代码仓库、制品仓库、项目管理和代码质量分析、测试管理：
		
		* 如果仓库资源已分配仓库：在 **解除绑定** 窗口，在 **绑定名称** 框中，输入绑定名称后，单击 **解除绑定**。

		* 如果仓库资源未被使用或未分配仓库：在新窗口，单击 **解除绑定**。

	* Jenkins：
		
		* 如果资源被使用：需要删除所有使用 Jenkins 实例的流水线后，再解除绑定。在新窗口，单击 **知道了**。
		
		* 如果资源未被使用：在新窗口，单击 **解除绑定**。
	
	
		